貿戰下原銷中國的美國水果轉來港 果商指售價跌20%

中美貿易戰況持續加劇，不少美國農產品被中國提高關稅後，轉而往香港銷售，令近日美國水果價格不斷下跌。有水果零售商今(25日)向東網表示，美國進口的當造水果如車厘子、蘋果、水蜜桃、布冧及西梅，目前售價較往年平均下跌10%至20%，當中受歡迎的車厘子僅售50至55港元一磅，「上年最平時都要70蚊一磅。」

水果零售商負責人陳錦輝表示，不少原銷往內地的美國進口水果無法入境，惟有回流到香港，油麻地果欄上月底起有大量「回流水果」批發，由於水果「擺唔耐」所以低價促銷，但他不敢貿然大量從果欄入貨，「個價好浮動，不斷下跌，所以唔會一次過入貨太多，分分鐘過幾日又平咗。」

他原擔心貿易戰會導致美國水果價格急升，想不到港人反而從中受惠。他指價格變動最大的是車厘子，目前最低僅50港元一磅，已是近年最平，近日購買的顧客都「鬆手咗」，他又指以往暑假港人外遊，水果生意變淡，但今年因美國水果來貨價下跌，帶旺暑假的生意有輕微上升。

至於美國進口肉類價格亦下跌，資深進口肉商廖煦昕表示，隨着內銷的美國肉類「彈返轉頭」來港後，預期進口肉價會下跌達30%，但長遠來說，美國可能會放棄整個中國市場，到時美國的進口肉價有機會反升。

大手掃

一陣行去超市買下美國水果先

"他原擔心貿易戰會導致美國水果價格急升，想不到港人反而從中受惠。"

小學都教過啦

香港就係因為禁運做轉口港起家

果欄或成最大贏家

再發國難財

中美貿易戰 香港或成最大贏家

香港今次真係背靠蛆國

香港贏

又平d

香甜多汁

好耐冇食過靚橙

又成最大贏家

正
早排都入左唔少美國果仁

遲下保釣
又有日本平野食

車厘子，平時太貴唔捨得食，今次要食黎賀一賀佢

【中美貿易戰】公和荳品憂大豆價漲 豆漿、豆腐花或需加價1元

最近係咁食

總之支那仆街香港實好
定劣黎

香港 中国 命運從來唔係連埋一線
係啱啱相反
班廢老成日話中国好香港好
成班都係無腦短視

班廢老個腦裝屎
又唔諗下以前中國仲係窮撚果時
rmb80兌100hkd
你心口掛住張身份證上去就有免費閪吊

以家中國有d錢就咩都貴

但係賣到你手一樣照加多20%

車厘子大造，二蚊有一磅

香港或成最大贏家

Thank you Trump, Keep America Great!

美國車厘子日日都買嚟食

幾時有中日貿易戰

97 後 唔同講法
唔係太信呢d

連登仔成最大贏家

即係支那仆街=港人受惠

因為Hong Kong is not china
所以我先話要愛國先要廢除一國兩制徹底融合

而家香港已經係日本食品最大出口國 香港=美國加支那

而家事實證明 呢個定律到呢一刻都仲啱

香港必成最大贏家

CCTVB竟然報？反了、反了

你係咪搞錯咗exchange rate

希望啦
英治果陣發揮到100%
但係有特區班官
點都打個折扣

最尾個句 都係要踩下美國先安樂

今年荔枝都平啦
講到美國人好慘咁

之前董生係咁講「中國好，香港好」

7折都夠做啦
Btw 希望刁總打落去唔好停 唔係我地邊有咁多又平又靚嘅嘢食

零售商唔減，又賺多左

有批美國牛肉好抵

有冇電話打

原來香港先係大贏家

G持

中國衰
香港更好

香港是中國一部分 所以香港贏=中國贏

調轉左sorry

唔怪之老母近排係咁買車厘子

又平又靚又大粒

好多定居香港嘅大陸喱鐘意食日本野
生果，米，肉，菜
貴一貴都捨得

掃下貨先 between預計香港超市遲早會俾蝗佔據

香港人其實都好中意同捨得買日本野 唔淨止大陸喱

街市車厘子$50兩磅

老母師奶緊貼貿易戰發展

唔通嚟到香港仲食元素表咩

我老母都係 就嚟食到嘔

東張西望訪問下d師奶
貿易戰生果平，開唔開心呀

香港人唔洗講啦一年去幾多日本先
就估唔到大陸喱都咁崇日

我老母尋晚都塞咗堆畀我，明明知我唔太好食車厘子

不嬲都崇優，只係無錢崇嗰班屌啫

大陸人不嬲精神分裂 口不對心 佢越屌得勁 就代表佢越中意個樣野

來貨平咗關消費者咩事，都唔會減價㗎啦，呢到係香港呀

唔怪得近日屋企同公司都有免費車厘子食

唔怪得呀媽買d車厘子又大粒大甜
放假去果欄掃下先

生果唔帶得過關番大陸

生勾勾嘅龍蝦佢地都走 區區車厘子會唔走

支那仔有事香港有平生果食

正正呢度係香港
香港人先識打響如意算盤

佢跟番來貨價減價促銷, D人見平左, 就會多左人買

佢托番平時貴價, 同樣人數買, 分分鐘佢見平仲入多左貨, 但因為貴價D人唔買咁多
吸收唔晒供應量, D水果腐爛佢咪一樣蝕

呢D數除笨有精 香港人點會唔識計

兩公升可樂都帶呀

喂 ! 唔好咁心急 ! 等佢再跌下添先買喇

正

商品會唔會減價係基於佢既需求彈性. 生果呢d 有極多代替品, 你車厘子貴就食蘋果, 蘋果貴就食橙, 無任何一種生果會被完全依賴, 所以需求彈性極高, 來貨價平都唔減價你就揾自己笨. 反而一d 需求彈性極低, 市場又壟斷既商品, 例如汽油, 米(香港大部份人都係只食泰國米), 來貨價平左, 你見佢都係唔會減, 來貨價升, 佢加都加唔切

今年荔枝平係因為荔枝豐收

Royal級，你唔會訂到

最大贏家

港獨唔怕冇食物供應

本身香港無支食物都唔會有問題

加州新奇士橙

D車厘子好抵食

呢D 一係佢D 豆本身就內地入
一係就呃香港, 順手加價

支持侵侵繼續罰支那
支那破滅就係香港重生之日

Good news

香港又然

香港既歷史一向都係，中國越仆街，香港越繁榮

支持取消美國關係法

flood the market
又可以走水貨了
果欄可以搬埋去上水

美國好食啲定塔斯好食啲

好彩你既理論同現實情況不符啫

香港人食平野啦喂，唔洗再過比大陸拉高糧食價格既日子啦

有水果零售商表示，部份美國進口的時令水果，特別是車厘子，零售價下跌3成。(資料圖片)

他指，中國調高關稅，美國凍肉「逼住走嚟香港」，但香港銷售量和承受量都有限，來貨量多，零售價自然下跌，「如果呢個走勢（中美貿易戰）繼續維持，（零售價）真係會跌兩、三成」

等睇Babycondom班師奶盛讚今年生果平左

Vs

等睇足不出戶既理論派話零售商唔會減價

正呀！

香港要贏，中国要輸

售價下降

再講佢一間唔減
第二間都減啦

咁仲支唔支持支狗打質易戰呀？

平生果

似係搵藉口加價。

屌 怪唔得我老母呢排成日買車厘子

中美貿易戰，香港或成最大贏家

有冇Royal級先？
唔想特登訂先有

香港由頭到尾都係咁

調轉咗！要不是中央政府完蛋，香港也會完蛋

照你理論，大陸仔冇咩點屌自己國家咁咪！反了反了

由鴉片戰爭至今百幾二百年都啱

我未去過日本呀屌

又一事實支那愈仆街香港愈好

不嬲咁覺得 睇返香港歷史就知，係唔明點解一直有人鼓吹跟住大陸有運行但又有人信，香港越係同大陸背道而馳，越係多著數，香港就係赢在制度同大陸完全唔同，你同佢一樣大陸仲點會需要呢隻棋

MAGA

果躝去到80蚊3磅

又鹽

識食係紐西蘭

其實除左中美之外，其他周邊國家好多都有漁人之利。好似巴西啲豆咁，一方面中國買左好多佢既豆，另一方面自己就買平價美國豆俾本地供應。超著數

因為嗰啲人係想搵香港著數，係正正想香港仆街令支那好嘅人
btw紅字

國？邊度國？睇過

車厘子正常價係$40磅
最平時係40蚊兩磅

佢唔識econ，唔知咁多野，所以話讀書幾緊要 明明香港價格啲野咁高係因為個equilibrium price，咁set先賺得最多，唔通有shortage都同你賣咁平咩，全世界都係咁架啦
你屌港鐵都話呀，因為佢係inelastic demand點加價你都要幫襯，呢啲先會要政府規管價格嘅浮動

至於美國進口肉類價格亦下跌，資深進口肉商廖煦昕表示，隨着內銷的美國肉類「彈返轉頭」來港後，預期進口肉價會下跌達30%，但長遠來說，美國可能會放棄整個中國市場，到時美國的進口肉價有機會反升。

入定豬肉期貨

香港有啲傻鳩仲用緊成本論就知啦

成日以為賣得貴班商家佬實賺咁 佢地做老細就死得啦，price都唔識set

大手入，新鮮自己食左先

就快爛既就整成乾再賣上大陸
爛左既就運上去搾汁餵狗

集思： 除左生果肉重有乜平野汁

一國兩制

睇嚟家家戶戶嘅屋企都好多車厘子
利申 #metoo

唔怪得最近屋企成日有車厘子食
每隔兩三日就有得食

今年車厘子豐收
好似係

美國生果 伏伏地

大家樂厚切一哥焗豬扒飯

想食美國雞胸，係咪得貴價超市有貨

想食x2 大塊好多
唔洗食支那雞

其實一直都係咁
香港就係咁起家

以前佳寶20幾蚊磅嗰d係智利貨
腍身唔爽得個平字
同又爽又甜嘅美國西北車厘子差好遠
今年留翻俾你支那人食

但係香港出口美國當大陸，家下係大陸班友唔要先係香港散貨。